人工網路智慧推論引擎顯示十大最感人動畫作品 言葉之庭、千與千尋齊上榜

誰說只有電影的劇情能夠感人肺腑？許許多多優秀的動畫作品，其感動人心、引人熱淚的程度，恐怕也是不下於《鐵達尼號》、《越來越愛你》能夠帶給觀眾的悸動，看看之前《你的名字》上映時多少人紅著眼眶走出戲院、甚至是看完之後決定跟身邊另一半求婚，這些作品的感人程度由此可見一斑！

今天運用《KEYPO 大數據關鍵引擎》，將這些知名的動畫作品另外綁定「感動」、「催淚」、「感傷」等關鍵字，觀察大家的討論，接下來就要為網友們介紹十大感人動畫電影！準備好你的衛生紙囉！

No.10 TOY STORY

《玩具總動員》從 1995 年開始到現在已經有三部作品，從小孩來算起到現在也跟主角安迪一樣上了大學，電影想表達的是「主人和從小陪伴他長大的玩具之間的感情」。 《玩具總動員》除了是部溫馨有趣的動畫電影之外，也富含教育孩子的意義，可以教導孩子珍惜玩具、玩具也可以是有生命的、回憶都是甜美的，就像電影一樣，人人都可以是 Andy，將永遠被玩具喜愛與懷念，主人與玩具所建立的情感，相當令人動容。

No.9 四月是你的謊言

由人氣漫畫改編成動畫和真人版電影的《四月是你的謊言》，是一部相當催淚的作品。男主角公生，原本為天才的鋼琴手，因母親過世後，心裡聽不見鋼琴聲，一度放棄鋼琴；女主角則是患有重病，但她演奏的小提琴卻富有生命力，臨近手術前在醫院天台上為了鼓勵公生而拉了「空氣小提琴」，而向公生透露了自己十分害怕的心聲，在手術前曾說出「不要留下我一個人」，而結局為何會令人掉淚，就請大家欣賞這作品啦！

No.8 冰雪奇緣

《冰雪奇緣》是一部由迪士尼製作，改編自安徒生童話故事的動畫電影，劇情描述艾莎和安妮兩姊妹因為艾莎的冰魔法而產生誤會，最終解開彼此的心結而重修舊好。愛，讓人無懼，電影中的手套象徵不願面對的現實，但最後我們看到，解除可怕的冰凍魔法的不是愛情，而是那對於家人手足之間的親情，脫下手套撫摸安娜臉龐的那刻，代表破除心中不敢面對的事情，家人之間的羈絆藉由動畫呈現，也是令不少人大呼感動！

No.7 言葉之庭

作品以愛情來臨前的孤獨——「孤悲」來呈現「戀愛」的主題。梅雨時節，以成為鞋匠為目標的高中生孝雄與神秘的女性百香里，在雨中的新宿御苑中相遇。以女性留給少年的一篇《萬葉集》為契機，故事就此開展，「但盼雨來，留君於此」，因孤獨而渴求著某人的深層感情，於是開始期待雨天，期待一場邂逅，期待一次傾心。《言葉之庭》雖然只有 46 分鐘，帶來的衝擊卻是非常足夠的，不管到了幾歲，生活仍舊不斷延續，而那些夢想或目標，也會改變形式，繼續待在我們身邊。

No.6 秒速 5 厘米

「喂，聽說秒速五公分。」、「什麼？」、「櫻花落下的速度呀，每秒五公分。」電影總共有三個篇章《櫻花抄》、《太空人》、《秒速 5 公分》分別代表童年時那純愛的戀情，青少年時期青澀與心理的距離，與最後成為社會人士後，愛情就是在不同階段都如此刻骨銘心，最後最美麗也是最令人心頭一揪的畫面就是，男女主角長大後相互走過平交道的畫面，「如果現在，回到過去的話，我相信那個人一定會回頭」但時間是不會等待的，這就是愛情的刻骨銘心。

No.5 未聞花名

《我們仍未知道那天所看見的花名。》，或者我們直接叫它《未聞花名》。由超人氣動畫改編成真人電影和動畫劇場版，曾被歐美與日本網友票選是最感人排行榜第一名的動畫，《未聞花名》劇情感人、打動人心。男主角為了幫死去的女主角達成願望，而真實面對自己心中深藏的情感，而他和其他朋友的互動也是深入詮釋了各自的內心故事。尤其是最後的結局，更是讓觀者為之動容。

No.4 海底奇兵

尼莫的右鰭因在卵子時期中遭受攻擊而變得較小，對其游泳能力造成影響。馬林對兒子的過度保護使尼莫在上學首天感到不滿，賭氣游出了珊瑚礁並被一位潛水員捕捉帶走。在路途中，馬林漸漸了解到牠必須要勇於冒險、以及牠的兒子已經有能力照顧自己了。動畫告訴我們，父母親會為了孩子做任何事情，而孩子也是會成長，這是父母都會遇到的問題，是該幫孩子安排最好的路，還是讓他們從挫折中學習，這是一部以親情為主的感人動畫電影。

No.3 千與千尋

宮崎駿的每部電影都會傳遞一個道理，而這部宮崎駿最知名的作品之一，更無例外！《神隱少女》的最後，白龍告訴千尋千萬不能回頭，其實要表達的就是我們在經過歷練後，走向成熟的一個指標。從什麼都不會的小女孩，到不能依靠父母、得要自己獨當一面的故事；除此之外，故事中的無臉男、湯婆婆等其他角色，在動畫中也都有著各自代表的意義或定位，只能說宮老的作品實在是值得讓我們細細咀嚼、回味無窮！

No.2 小王子

相較榜上其他作品，由名著改編的《小王子》動畫，其實更多的情緒反而是一種淡淡哀愁、憂傷，甚至是莫可奈何。小王子的故事，講的其實就像人生的故事。每一次的迷航、每一次的相遇、每一次的停留、每一次的離別，都是我們人生中的必經時刻。看他愛上一朵玫瑰的任性，從小王子裡頭看人生的六個關係練習，感受自己的存在，去成為某個人生命裡的玫瑰；去豢養與被豢養，去學著笑著離別，其實每個人心中都有個小王子，只是最終大家選擇都不同。「重要的東西，眼睛是看不見的」，所有的大人都曾經是孩子；所有的大人也都再也變不回孩子。

No.1 你的名字

起超大旋風的《你的名字》，在這次的「催淚動畫」中勇奪第一名，絕對是實至名歸啦！《你的名字》故事靈感來自小野小町的一首和歌。和歌的內容是「夢裡相逢人不見，若知是夢何須醒。」如果是夢，醒過來的時候你能在身邊有多好的這種感覺，正是新海誠想透過電影傳達給觀眾的概念。看看瀧與三葉在階梯上的對望，彼此有了熟悉的感覺，在那久別重逢的當下，明明只是似曾相識，止不住的眼淚卻從自己的臉龐一直滑下。瀧忍不住開口：「我是不是在哪裡見過你？」，三葉也回答：「我也是。」，最終，雙方對問：「你的名字是？」追尋的那個人，事隔多年後出現在你眼前，你會有什麼樣的感動？

海底奇兵

Clannad都無？

用銷量排？

你的名字第一
言葉感動過你的名字多多聲

新海誠 果然係"淚王子"

:o不預置評

你的名字第一
冇再見螢火蟲

千與千尋世界第一

千尋同言葉都夠贏啦

千雪呢？

海底奇兵個張笑到仆街

仲諗住有朱千雪tim

睇過哂

千與千尋＞＞＞＞＞言葉＞＞你的名字＞=秒速

再見螢火蟲先係大佬

你的名字>>>>言葉之庭>千尋>秒5

Can't agger more

個分析期間

好深架原來果度

同意巴打 再見螢火蟲都無唔使講野

得小王子未睇過

頭文字D